# Τι μπορείτε να κάνετε για να αντισταθείτε στο Cloudflare;

| 🖼 | 🖼 | 🖼 |
| --- | --- | --- |
| ![](../image/matthew_prince_teen.jpg) | ![](../image/matthew_prince.jpg) | ![](../image/blockedbymatthewprince.jpg) |


Matthew Browning Prince, naskita la 13an de novembro 1974, estas la ĉefoficisto kaj kunfondinto de Cloudflaron.

Danke al lia riĉa paĉjo, "John B. Prince", li ĉeestis la Universitaton de Ĉikago Leĝlernejo kaj Harvard Komerclernejo.
Princo instruis Interretan leĝon kaj estis specialisto pri kontraŭ-spamaj leĝoj kaj Fraŭdo-esploroj.


"*I’d suggest this was armchair analysis by kids – it’s hard to take seriously.*" [t](https://www.theguardian.com/technology/2015/nov/19/cloudflare-accused-by-anonymous-helping-isis)

"*That was simply unfounded paranoia, pretty big difference.*"  [t](https://twitter.com/xxdesmus/status/992757936123359233)

"*We also work with Interpol and other non-US entities*" [t](https://twitter.com/eastdakota/status/1203028504184360960)

"*Watching hacker skids on Github squabble about trying to bypass Cloudflare's new anti-bot systems continues to be my daily amusement.* 🍿" [t](https://twitter.com/eastdakota/status/1273277839102656515)


![](../image/whoismp.jpg)

---


<details>
<summary>κάντε κλικ με

## Καταναλωτής ιστότοπου
</summary>


- Εάν ο ιστότοπος που σας αρέσει χρησιμοποιεί Cloudflare, πείτε τους να μην χρησιμοποιούν το Cloudflare.
  - Η φωνή στα κοινωνικά μέσα όπως το Facebook, το Reddit, το Twitter ή το Mastodon δεν έχει καμία διαφορά. [Οι ενέργειες είναι πιο δυνατές από τα hashtag.](https://twitter.com/phyzonloop/status/1274132092490862594)
  - Προσπαθήστε να επικοινωνήσετε με τον κάτοχο του ιστότοπου εάν θέλετε να κάνετε τον εαυτό σας χρήσιμο.

[Ο Cloudflare είπε](https://github.com/Eloston/ungoogled-chromium/issues/783):
```
Σας συνιστούμε να επικοινωνήσετε με τους διαχειριστές για τις συγκεκριμένες υπηρεσίες ή ιστότοπους με τους οποίους αντιμετωπίζετε πρόβλημα και να μοιραστείτε την εμπειρία σας.
```

[Εάν δεν το ζητήσετε, ο κάτοχος του ιστότοπου δεν γνωρίζει ποτέ αυτό το πρόβλημα.](../PEOPLE.md)

![](../image/liberapay.jpg)

[Επιτυχές παράδειγμα](https://counterpartytalk.org/t/turn-off-cloudflare-on-counterparty-co-plz/164/5).<br>
Εχεις πρόβλημα? [Υψώστε τη φωνή σας τώρα.](https://github.com/maraoz/maraoz.github.io/issues/1) Παράδειγμα παρακάτω.

```
Βοηθάτε μόνο την εταιρική λογοκρισία και τη μαζική παρακολούθηση.
http://crimeflare.eu.org
```

```
Η ιστοσελίδα σας βρίσκεται στον ιδιωτικό περιφραγμένο ιδιωτικό κήπο του CloudFlare.
http://crimeflare.eu.org
```

- Αφιερώστε λίγο χρόνο για να διαβάσετε την πολιτική απορρήτου του ιστότοπου.
  - εάν ο ιστότοπος βρίσκεται πίσω από το Cloudflare ή ο ιστότοπος χρησιμοποιεί υπηρεσίες συνδεδεμένες στο Cloudflare.

Πρέπει να εξηγήσει τι είναι το "Cloudflare" και να ζητήσει άδεια για κοινή χρήση των δεδομένων σας με το Cloudflare. Σε αντίθετη περίπτωση, θα παραβιαστεί η εμπιστοσύνη και θα πρέπει να αποφευχθεί ο εν λόγω ιστότοπος.

[Ένα αποδεκτό παράδειγμα πολιτικής απορρήτου είναι εδώ](https://archive.is/bDlTz) ("Subprocessors" > "Entity Name")

```
Έχω διαβάσει την πολιτική απορρήτου σας και δεν μπορώ να βρω τη λέξη Cloudflare.
Αρνούμαι να μοιραστώ δεδομένα μαζί σας εάν συνεχίσετε να τροφοδοτείτε τα δεδομένα μου στο Cloudflare.
http://crimeflare.eu.org
```

Αυτό είναι ένα παράδειγμα πολιτικής απορρήτου που δεν έχει τη λέξη Cloudflare.
[Liberland Jobs](https://archive.is/daKIr) [privacy policy](https://docsend.com/view/feiwyte):

![](../image/cfwontobey.jpg)

Το Cloudflare έχει τη δική του πολιτική απορρήτου.
[Το Cloudflare αγαπά τους ανθρώπους που κάνουν doxxing.](https://www.reddit.com/r/GamerGhazi/comments/2s64fe/be_wary_reporting_to_cloudflare/)

Ακολουθεί ένα καλό παράδειγμα για τη φόρμα εγγραφής του ιστότοπου.
AFAIK, μηδενικός ιστότοπος το κάνει αυτό. Θα τους εμπιστευτείτε;

```
Κάνοντας κλικ στο «Εγγραφή στο XYZ», αποδέχεστε τους όρους παροχής υπηρεσιών και τη δήλωση απορρήτου.
Συμφωνείτε επίσης να μοιραστείτε τα δεδομένα σας με το Cloudflare και επίσης συμφωνείτε με τη δήλωση απορρήτου του cloudflare.
Εάν το Cloudflare διαρρεύσει τις πληροφορίες σας ή δεν θα σας αφήσει να συνδεθείτε με τους διακομιστές μας, δεν φταίμε εμείς. [*]

[ Εγγραφείτε ] [ διαφωνώ ]
```
[*] [PEOPLE.md](../PEOPLE.md)


- Προσπαθήστε να μην χρησιμοποιήσετε την υπηρεσία τους. Θυμηθείτε ότι παρακολουθείτε από το Cloudflare.
  - ["I'm in your TLS, sniffin' your passworz"](../image/iminurtls.jpg)

- Αναζήτηση για άλλο ιστότοπο. Υπάρχουν εναλλακτικές και ευκαιρίες στο Διαδίκτυο!

- Πείστε τους φίλους σας να χρησιμοποιούν το Tor σε καθημερινή βάση.
  - Η ανωνυμία πρέπει να είναι το πρότυπο του ανοιχτού Διαδικτύου!
  - [Σημειώστε ότι το έργο Tor δεν του αρέσει αυτό το έργο.](../HISTORY.md)

</details>

------

<details>
<summary>κάντε κλικ με

## Πρόσθετα
</summary>

- Εάν το πρόγραμμα περιήγησής σας είναι Firefox, Tor Browser ή Ungoogled Chromium, χρησιμοποιήστε ένα από αυτά τα πρόσθετα παρακάτω.
  - Εάν θέλετε να προσθέσετε άλλο νέο πρόσθετο ρωτήστε πρώτα για αυτό.


| Ονομα | Προγραμματιστής | Υποστήριξη | Μπορεί να αποκλείσει | Μπορεί να ειδοποιήσει | Chrome |
| -------- | -------- | -------- | -------- | -------- | -------- |
| [Bloku Cloudflaron MITM-Atakon](../subfiles/addon/bcma.md) | #Addon | [ ? ](http://crimeflare.eu.org/) | **Ναί**     | **Ναί**     |  **Ναί** |
| [Ĉu ligoj estas vundeblaj al MITM-atako?](../subfiles/addon/ismm.md) | #Addon | [ ? ](http://crimeflare.eu.org/) | Οχι     | **Ναί**     |  **Ναί** |
| [Ĉu ĉi tiuj ligoj blokos Tor-uzanton?](../subfiles/addon/isat.md) | #Addon | [ ? ](http://crimeflare.eu.org/) | Οχι     | **Ναί**     |  **Ναί** |
| [Block Cloudflare MITM Attack](https://trac.torproject.org/projects/tor/attachment/ticket/24351/block_cloudflare_mitm_attack-1.0.14.1-an%2Bfx.xpi)<br>[**DELETED BY TOR PROJECT**](../HISTORY.md) | nullius | [ ? ](../tool/block_cloudflare_mitm_fx), [Link](http://crimeflare.eu.org/) | **Ναί**     | **Ναί**     |  Οχι |
| [TPRB](http://sw.nnpaefp7pkadbxxkhz2agtbv2a4g5sgo2fbmv3i7czaua354334uqqad.onion/) | Sw | [ ? ](http://sw.nnpaefp7pkadbxxkhz2agtbv2a4g5sgo2fbmv3i7czaua354334uqqad.onion/) | **Ναί**     | **Ναί**     |  Οχι |
| [Detect Cloudflare](https://addons.mozilla.org/en-US/firefox/addon/detect-cloudflare/) | Frank Otto | [ ? ](https://github.com/traktofon/cf-detect) | Οχι     | **Ναί**     |  Οχι |
| [True Sight](https://addons.mozilla.org/en-US/firefox/addon/detect-cloudflare-plus/) | claustromaniac | [ ? ](https://github.com/claustromaniac/detect-cloudflare-plus) | Οχι     | **Ναί**     |  Οχι |
| [Which Cloudflare datacenter am I visiting?](https://addons.mozilla.org/en-US/firefox/addon/cf-pop/) | 依云 | [ ? ](https://github.com/lilydjwg/cf-pop) | Οχι     | **Ναί**     |  Οχι |


- Το "Decentraleyes" μπορεί να διακόψει τη σύνδεση με το "CDNJS (Cloudflare)".
  - Αποτρέπει την πρόσβαση πολλών αιτημάτων σε δίκτυα και εξυπηρετεί τοπικά αρχεία για να εμποδίζει την καταστροφή των ιστότοπων.
  - Ο προγραμματιστής απάντησε: "[very concerning indeed](https://github.com/Synzvato/decentraleyes/issues/236#issuecomment-352049501)", "[widespread usage severely centralizes the web](https://github.com/Synzvato/decentraleyes/issues/251#issuecomment-366752049)"

- [Μπορείτε επίσης να καταργήσετε ή να μην εμπιστευτείτε το πιστοποιητικό Cloudflare από την αρχή έκδοσης πιστοποιητικών (CA).](https://www.ssl.com/how-to/remove-root-certificate-firefox/)

</details>

------

<details>
<summary>κάντε κλικ με

## Κάτοχος ιστότοπου / προγραμματιστής Ιστού
</summary>


![](../image/word_cloudflarefree.jpg)

- Μην χρησιμοποιείτε τη λύση Cloudflare, Περίοδος.
  - Μπορείτε να κάνετε καλύτερα από αυτό, σωστά; [Δείτε πώς μπορείτε να καταργήσετε συνδρομές, προγράμματα, τομείς ή λογαριασμούς Cloudflare.](https://support.cloudflare.com/hc/en-us/articles/200167776-Removing-subscriptions-plans-domains-or-accounts)

| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/htmlalertcloudflare.jpg) | ![](../image/htmlalertcloudflare2.jpg) |

- Θέλετε περισσότερους πελάτες; Ξέρετε τι πρέπει να κάνετε. Η υπόδειξη είναι "πάνω από τη γραμμή".
  - [Γεια σας, γράψατε "Λαμβάνουμε σοβαρά υπόψη το απόρρητό σας", αλλά έχω "Σφάλμα 403 Απαγορευμένο ανώνυμο πληρεξούσιο"](https://it.slashdot.org/story/19/02/19/0033255/stop-saying-we-take-your-privacy-and-security-seriously) Γιατί αποκλείετε το Tor Or VPN; Και γιατί αποκλείετε προσωρινά μηνύματα ηλεκτρονικού ταχυδρομείου;

![](../image/anonexist.jpg)

- Η χρήση του Cloudflare θα αυξήσει τις πιθανότητες διακοπής λειτουργίας. Οι επισκέπτες δεν μπορούν να έχουν πρόσβαση στον ιστότοπό σας εάν ο διακομιστής σας είναι εκτός λειτουργίας ή το Cloudflare είναι εκτός λειτουργίας.
  - [Πιστεύατε ότι το Cloudflare δεν έπεσε ποτέ;](https://www.ibtimes.com/cloudflare-down-not-working-sites-producing-504-gateway-timeout-errors-2618008) [Another](https://twitter.com/Jedduff/status/1097875615997399040) [sample](https://twitter.com/search?f=tweets&vertical=default&q=Cloudflare%20is%20having%20problems). [Need more](../PEOPLE.md)?

![](../image/cloudflareinternalerror.jpg)

- Η χρήση του Cloudflare για τη μεσολάβηση της "υπηρεσίας API", του "διακομιστή ενημέρωσης λογισμικού" ή της "ροής RSS" θα βλάψει τον πελάτη σας. Ένας πελάτης σας τηλεφώνησε και είπε "Δεν μπορώ πλέον να χρησιμοποιήσω το API σας" και δεν έχετε ιδέα τι συμβαίνει. Το Cloudflare μπορεί να αποκλείσει σιωπηλά τον πελάτη σας. Πιστεύεις ότι είναι εντάξει;
  - Υπάρχουν πολλοί πελάτες RSS reader και RSS reader online υπηρεσία. Γιατί δημοσιεύετε ροή RSS εάν δεν επιτρέπετε σε άτομα να εγγραφούν;

![](../image/rssfeedovercf.jpg)

- Χρειάζεστε πιστοποιητικό HTTPS; Χρησιμοποιήστε το "Let's Encrypt" ή απλώς αγοράστε το από την εταιρεία CA.

- Χρειάζεστε διακομιστή DNS; Δεν μπορείτε να ρυθμίσετε τον δικό σας διακομιστή; Τι γίνεται με αυτά: [Hurricane Electric Free DNS](https://dns.he.net/), [Dyn.com](https://dyn.com/dns/), [1984 Hosting](https://www.1984hosting.com/), [Afraid.Org (Διαχειριστής διαγράψτε τον λογαριασμό σας εάν χρησιμοποιείτε το TOR)](https://freedns.afraid.org/)
  - [Alternativoj al DNS](../subfiles/alternative/domaindns.md)

- Ψάχνετε για υπηρεσία φιλοξενίας; Δωρεάν μόνο; Τι γίνεται με αυτά: [Onion Service](http://vww6ybal4bd7szmgncyruucpgfkqahzddi37ktceo3ah7ngmcopnpyyd.onion/en/security/network-security/tor/onionservices-best-practices), [Free Web Hosting Area](https://freewha.com/), [Autistici/Inventati Web Site Hosting](https://www.autinv5q6en4gpf4.onion/services/website), [Github Pages](https://pages.github.com/), [Surge](https://surge.sh/)
  - [Εναλλακτικές λύσεις για το Cloudflare](../subfiles/alternative/cloudflare.md)

- Χρησιμοποιείτε το "cloudflare-ipfs.com"; [Γνωρίζετε ότι το Cloudflare IPFS είναι κακό;](../PEOPLE.md)

- Εγκαταστήστε το Τείχος προστασίας εφαρμογών Web, όπως το OWASP και το Fail2Ban στον διακομιστή σας και διαμορφώστε το σωστά.
  - Ο αποκλεισμός Tor δεν είναι λύση. Μην τιμωρείτε όλους μόνο για μικρούς κακούς χρήστες.

- Ανακατεύθυνση ή αποκλεισμός των χρηστών "Cloudflare Warp" από την πρόσβαση στον ιστότοπό σας. Και δώστε έναν λόγο εάν μπορείτε.

> Λίστα IP: "[Τα τρέχοντα εύρη IP του Cloudflare](cloudflare_inc/)"

> A: Απλά μπλοκάρετε τους

```
server {
...
deny 173.245.48.0/20;
deny 103.21.244.0/22;
deny 103.22.200.0/22;
deny 103.31.4.0/22;
deny 141.101.64.0/18;
deny 108.162.192.0/18;
deny 190.93.240.0/20;
deny 188.114.96.0/20;
deny 197.234.240.0/22;
deny 198.41.128.0/17;
deny 162.158.0.0/15;
deny 104.16.0.0/12;
deny 172.64.0.0/13;
deny 131.0.72.0/22;
deny 2400:cb00::/32;
deny 2606:4700::/32;
deny 2803:f800::/32;
deny 2405:b500::/32;
deny 2405:8100::/32;
deny 2a06:98c0::/29;
deny 2c0f:f248::/32;
...
}
```

> B: Ανακατεύθυνση στη σελίδα προειδοποίησης

```
http {
...
geo $iscf {
default 0;
173.245.48.0/20 1;
103.21.244.0/22 1;
103.22.200.0/22 1;
103.31.4.0/22 1;
141.101.64.0/18 1;
108.162.192.0/18 1;
190.93.240.0/20 1;
188.114.96.0/20 1;
197.234.240.0/22 1;
198.41.128.0/17 1;
162.158.0.0/15 1;
104.16.0.0/12 1;
172.64.0.0/13 1;
131.0.72.0/22 1;
2400:cb00::/32 1;
2606:4700::/32 1;
2803:f800::/32 1;
2405:b500::/32 1;
2405:8100::/32 1;
2a06:98c0::/29 1;
2c0f:f248::/32 1;
}
...
}

server {
...
if ($iscf) {rewrite ^ https://example.com/cfwsorry.php;}
...
}

<?php
header('HTTP/1.1 406 Not Acceptable');
echo <<<CLOUDFLARED
Thank you for visiting ourwebsite.com!<br />
We are sorry, but we can't serve you because your connection is being intercepted by Cloudflare.<br />
Please read http://crimeflare.eu.org for more information.<br />
CLOUDFLARED;
die();
```

- Ρυθμίστε το Tor Onion Service ή το I2P insite εάν πιστεύετε στην ελευθερία και καλωσορίζετε ανώνυμους χρήστες.

- Ζητήστε συμβουλές από άλλους φορείς εκμετάλλευσης ιστότοπων Clearnet / Tor και κάντε ανώνυμους φίλους!

</details>

------

<details>
<summary>κάντε κλικ με

## Χρήστης λογισμικού
</summary>


- Το Discord χρησιμοποιεί το CloudFlare. Εναλλακτικές λύσεις; Συνιστούμε [**Briar** (Android)](https://f-droid.org/en/packages/org.briarproject.briar.android/), [Ricochet (PC)](https://ricochet.im/), [Tox + Tor (Android/PC)](https://tox.chat/download.html)
  - Το Briar περιλαμβάνει Tor daemon, οπότε δεν χρειάζεται να εγκαταστήσετε το Orbot.
  - Προγραμματιστές Qwtch, Open Privacy, διαγραμμένο έργο stop_cloudflare από την υπηρεσία git τους χωρίς προειδοποίηση.

- Εάν χρησιμοποιείτε το Debian GNU / Linux ή οποιοδήποτε παράγωγο, εγγραφείτε: [bug #831835](https://bugs.debian.org/cgi-bin/bugreport.cgi?bug=831835). Και αν μπορείτε, βοηθήστε να επαληθεύσετε την ενημέρωση κώδικα και βοηθήστε τον συντηρητή να καταλήξει στο σωστό συμπέρασμα σχετικά με το εάν πρέπει να γίνει αποδεκτό.

- Συνιστάται πάντα αυτά τα προγράμματα περιήγησης.

| Ονομα | Προγραμματιστής | Υποστήριξη | Σχόλιο |
| -------- | -------- | -------- | -------- |
| [Ungoogled-Chromium](https://ungoogled-software.github.io/ungoogled-chromium-binaries/) | Eloston | [ ? ](https://github.com/Eloston/ungoogled-chromium) | PC (Win, Mac, Linux)  _!Tor_ |
| [Bromite](https://www.bromite.org/fdroid) | Bromite | [ ? ](https://github.com/bromite/bromite/issues) | Android  _!Tor_ |
| [Tor Browser](https://www.torproject.org/download/) | Tor Project | [ ? ](https://support.torproject.org/) | PC (Win, Mac, Linux)  _Tor_|
| [Tor Browser Android](https://www.torproject.org/download/) | Tor Project | [ ? ](https://support.torproject.org/) | Android  _Tor_|
| [Onion Browser](https://itunes.apple.com/us/app/onion-browser/id519296448?mt=8) | Mike Tigas | [ ? ](https://github.com/OnionBrowser/OnionBrowser/issues) | Apple iOS  _Tor_|
| [GNU/Icecat](https://www.gnu.org/software/gnuzilla/) | GNU | [ ? ](https://www.gnu.org/software/gnuzilla/) | PC (Linux) |
| [IceCatMobile](https://f-droid.org/en/packages/org.gnu.icecat/) | GNU | [ ? ](https://lists.gnu.org/mailman/listinfo/bug-gnuzilla) | Android |
| [Iridium Browser](https://iridiumbrowser.de/about/) | Iridium | [ ? ](https://github.com/iridium-browser/iridium-browser/) | PC (Win, Mac, Linux, OpenBSD) |


Το απόρρητο άλλου λογισμικού είναι ατελές. Αυτό δεν σημαίνει ότι το πρόγραμμα περιήγησης Tor είναι "τέλειο".
Δεν υπάρχει 100% ασφαλές ούτε 100% ιδιωτικό στο Διαδίκτυο και την τεχνολογία.

- Δεν θέλετε να χρησιμοποιήσετε το Tor; Μπορείτε να χρησιμοποιήσετε οποιοδήποτε πρόγραμμα περιήγησης με το Tor daemon.
  - [Σημειώστε ότι το έργο Tor δεν του αρέσει.](https://support.torproject.org/tbb/tbb-9/) Χρησιμοποιήστε το πρόγραμμα περιήγησης Tor εάν μπορείτε να το κάνετε.
- [Πώς να χρησιμοποιήσετε το Chromium με το Tor](../subfiles/chromium_tor.md)


Ας μιλήσουμε για το απόρρητο άλλου λογισμικού.

- [Εάν χρειάζεστε πραγματικά το Firefox, επιλέξτε "Firefox ESR".](https://www.mozilla.org/en-US/firefox/organizations/)
  - [Firefox - Παρατηρητής Spyware](https://spyware.neocities.org/articles/firefox.html)
  - [Ο Firefox απορρίπτει την ελεύθερη ομιλία και απαγορεύει την ελεύθερη ομιλία](https://web.archive.org/web/20200423010026/https://reclaimthenet.org/firefox-rejects-free-speech-bans-free-speech-commenting-plugin-dissenter-from-its-extensions-gallery/)
  - ["100+ αρνητικές ψήφοι. Φαίνεται σαν να ζητάτε από μια εταιρεία λογισμικού να τηρήσει ... το λογισμικό είναι πάρα πολύ στις μέρες μας."](https://old.reddit.com/r/firefox/comments/gutdiw/weve_got_work_to_do_the_mozilla_blog/fslbbb6/)
  - [Λοιπόν, γιατί ο Firefox μου δείχνει συνδέσμους χορηγίας στη γραμμή διευθύνσεων URL;](https://www.reddit.com/r/firefox/comments/jybx2w/uh_why_is_firefox_showing_me_sponsored_links_in/)
  - [Mozilla - Ενσαρκωμένος διάβολος](https://digdeeper.neocities.org/ghost/mozilla.html)

- [Θυμηθείτε, η Mozilla χρησιμοποιεί την υπηρεσία Cloudflare.](https://www.robtex.com/dns-lookup/www.mozilla.org) [Χρησιμοποιούν επίσης την υπηρεσία DNS του Cloudflare στο προϊόν τους.](https://www.theregister.co.uk/2018/03/21/mozilla_testing_dns_encryption/)

- [Ο Mozilla απέρριψε επίσημα αυτό το εισιτήριο.](https://bugzilla.mozilla.org/show_bug.cgi?id=1426618)

- [Το Firefox Focus είναι ένα αστείο.](https://github.com/mozilla-mobile/focus-android/issues/1743) [Υποσχέθηκαν να απενεργοποιήσουν την τηλεμετρία, αλλά την άλλαξαν.](https://github.com/mozilla-mobile/focus-android/issues/4210)

- [Ο προγραμματιστής PaleMoon / Basilisk λατρεύει το Cloudflare.](https://github.com/mozilla-mobile/focus-android/issues/1743#issuecomment-345993097)
  - [Ο διακομιστής αρχείων του Pale Moon παραβίασε και διέδωσε κακόβουλο λογισμικό για 18 μήνες](https://www.reddit.com/r/privacytoolsIO/comments/cc808y/pale_moons_archive_server_hacked_and_spread/)
  - Μισεί επίσης τους χρήστες του Tor - "[Αφήστε το να είναι εχθρικό έναντι του Tor. Νομίζω ότι οι περισσότεροι ιστότοποι πρέπει να είναι εχθρικοί έναντι του Tor, λαμβάνοντας υπόψη τον εξαιρετικά υψηλό παράγοντα κατάχρησης.](https://github.com/yacy/yacy_search_server/issues/314#issuecomment-565932097)"

- [Το Waterfox αντιμετωπίζει σοβαρό πρόβλημα "τηλέφωνα στο σπίτι"](https://spyware.neocities.org/articles/waterfox.html)

- [Το Google Chrome είναι ένα λογισμικό υποκλοπής spyware.](https://www.gnu.org/proprietary/malware-google.en.html)
  - [Η Google σχεδιάζει τη δραστηριότητά σας.](https://spyware.neocities.org/articles/chrome.html)

- [Το SRWare Iron κάνει πάρα πολλά τηλέφωνα σύνδεση στο σπίτι.](https://spyware.neocities.org/articles/iron.html) Συνδέεται επίσης με τομείς google.

- [Brave Browser λίστα επιτρεπόμενων Facebook / Twitter trackers.](https://www.bleepingcomputer.com/news/security/facebook-twitter-trackers-whitelisted-by-brave-browser/)
  - [Εδώ είναι περισσότερα θέματα.](https://spyware.neocities.org/articles/brave.html)
  - [ID θυγατρικών binance](https://twitter.com/cryptonator1337/status/1269594587716374528)

- [Το Microsoft Edge επιτρέπει στο Facebook να εκτελεί κώδικα Flash πίσω από τις πλάτες των χρηστών.](https://www.zdnet.com/article/microsoft-edge-lets-facebook-run-flash-code-behind-users-backs/)

- [Το Vivaldi δεν σέβεται το απόρρητό σας.](https://spyware.neocities.org/articles/vivaldi.html)

- [Επίπεδο spyware Opera: Εξαιρετικά υψηλό](https://spyware.neocities.org/articles/opera.html)

- Apple iOS: [Δεν πρέπει να χρησιμοποιείτε καθόλου iOS, κυρίως επειδή είναι κακόβουλο λογισμικό.](https://www.gnu.org/proprietary/malware-apple.html)

Επομένως, συνιστούμε μόνο τον παραπάνω πίνακα. Τίποτα άλλο.

</details>

------

<details>
<summary>κάντε κλικ με

## Χρήστης του Mozilla Firefox
</summary>


- Το "Firefox Nightly" θα στείλει πληροφορίες επιπέδου εντοπισμού σφαλμάτων σε διακομιστές Mozilla χωρίς μέθοδο εξαίρεσης.
  - [Οι διακομιστές Mozilla απολαμβάνουν το Cloudflare](https://www.digwebinterface.com/?hostnames=www.mozilla.org%0D%0Amozilla.cloudflare-dns.com&type=&ns=resolver&useresolver=8.8.4.4&nameservers=)

- Είναι δυνατό να απαγορεύσετε τη σύνδεση του Firefox σε διακομιστές Mozilla.
  - [Οδηγός προτύπων πολιτικής του Mozilla](https://github.com/mozilla/policy-templates/blob/master/README.md)
  - Λάβετε υπόψη ότι αυτό το τέχνασμα μπορεί να σταματήσει να λειτουργεί σε νεότερη έκδοση, επειδή ο Mozilla αρέσει να τους επιτραπεί.
  - Χρησιμοποιήστε το τείχος προστασίας και το φίλτρο DNS για να τα αποκλείσετε εντελώς.

"`/distribution/policies.json`"

>     "WebsiteFilter": {
> 		"Block": [
> 		"*://*.mozilla.com/*",
> 		"*://*.mozilla.net/*",
> 		"*://*.mozilla.org/*",
> 		"*://webcompat.com/*",
> 		"*://*.firefox.com/*",
> 		"*://*.thunderbird.net/*",
> 		"*://*.cloudflare.com/*"
> 		]
>     },


- ~~Αναφέρετε ένα σφάλμα στο tracker του mozilla, λέγοντάς τους να μην χρησιμοποιούν το Cloudflare.~~ Υπήρξε μια αναφορά σφαλμάτων για το bugzilla. Πολλά άτομα δημοσιεύτηκαν την ανησυχία τους, ωστόσο το σφάλμα έκρυψε ο διαχειριστής το 2018.

- Μπορείτε να απενεργοποιήσετε το DoH στον Firefox.
  - [Αλλαγή προεπιλεγμένου παρόχου DNS του firefox](../subfiles/change-firefox-dns.md)

![](../image/firefoxdns.jpg)

- [Εάν θέλετε να χρησιμοποιήσετε DNS χωρίς ISP, σκεφτείτε το ενδεχόμενο να χρησιμοποιήσετε την υπηρεσία DNS OpenNIC Tier2 ή οποιαδήποτε από τις υπηρεσίες DNS που δεν είναι Cloudflare.](https://wiki.opennic.org/start)
![](../image/opennic.jpg)
  - Αποκλεισμός Cloudflare με DNS. [Crimeflare DNS](../subfiles/service/publicdns.md)

- Μπορείτε να χρησιμοποιήσετε το Tor ως πρόγραμμα επίλυσης DNS. [Εάν δεν είστε ειδικός του Tor, κάντε την ερώτηση εδώ.](https://tor.stackexchange.com/)

> **Πως?**
> 1. Κατεβάστε το Tor και εγκαταστήστε τον στον υπολογιστή σας.
> 2. Προσθέστε αυτήν τη γραμμή στο αρχείο "torrc".
> DNSPort 127.0.0.1:53
> 3. Επανεκκινήστε το Tor.
> 4. Ορίστε το διακομιστή DNS του υπολογιστή σας σε "127.0.0.1".

</details>

------

<details>
<summary>κάντε κλικ με

## Δράση
</summary>


- Πείτε στους άλλους γύρω σας για τους κινδύνους του Cloudflare.

- [Βοηθήστε στη βελτίωση αυτού του αποθετηρίου.](http://crimeflare.eu.org)
  - Τόσο οι λίστες, τα επιχειρήματα κατά αυτής όσο και οι λεπτομέρειες.

- [Τεκμηρίωση και δημοσίευση σε μεγάλο βαθμό όπου τα πράγματα πάνε στραβά με το Cloudflare (και παρόμοιες εταιρείες), φροντίζοντας να αναφέρετε αυτό το αποθετήριο όταν το κάνετε](http://crimeflare.eu.org) :)

- Προσελκύστε περισσότερα άτομα που χρησιμοποιούν το Tor από προεπιλογή, ώστε να μπορούν να γνωρίσουν τον ιστό από την οπτική γωνία διαφορετικών τμημάτων του κόσμου.

- Ξεκινήστε ομάδες, στα μέσα κοινωνικής δικτύωσης και στο χώρο του κρέατος, αφιερωμένες στην απελευθέρωση του κόσμου από το Cloudflare.

- Όπου ενδείκνυται, συνδεθείτε με αυτές τις ομάδες σε αυτό το αποθετήριο - αυτό μπορεί να είναι ένα μέρος για το συντονισμό της συνεργασίας ως ομάδων.

- [Ξεκινήστε ένα συνεργείο που μπορεί να προσφέρει μια σημαντική μη εταιρική εναλλακτική λύση στο Cloudflare.](../subfiles/alternative/cloudflare.md)

- Ενημερώστε μας για τυχόν εναλλακτικές λύσεις για να βοηθήσουμε τουλάχιστον να παρέχουμε άμυνα πολλαπλών επιπέδων ενάντια στο Cloudflare.

- Εάν είστε πελάτης Cloudflare, ορίστε τις ρυθμίσεις απορρήτου σας και περιμένετε να τους παραβιάσουν.
  - [Στη συνέχεια, φέρτε τους με χρέωση κατά παραβίασης ανεπιθύμητων μηνυμάτων / απορρήτου.](https://twitter.com/thexpaw/status/1108424723233419264)

- Εάν βρίσκεστε στις Ηνωμένες Πολιτείες της Αμερικής και ο εν λόγω ιστότοπος είναι τράπεζα ή λογιστής, προσπαθήστε να ασκήσετε νομική πίεση βάσει του νόμου Gramm – Leach – Bliley ή του νόμου για τους Αμερικανούς με DIsabilities και να μας ενημερώσετε σχετικά με το πόσο μακριά φτάνετε .

- Εάν ο ιστότοπος είναι κυβερνητικός ιστότοπος, προσπαθήστε να ασκήσετε νομική πίεση στην 1η τροποποίηση του Συντάγματος των ΗΠΑ.

- Εάν είστε πολίτης της ΕΕ, επικοινωνήστε με τον ιστότοπο για να στείλετε τα προσωπικά σας στοιχεία σύμφωνα με τον Γενικό Κανονισμό Προστασίας Δεδομένων. Εάν αρνούνται να σας δώσουν τις πληροφορίες σας, αυτό αποτελεί παραβίαση του νόμου.

- Για εταιρείες που ισχυρίζονται ότι προσφέρουν υπηρεσίες στον ιστότοπό τους, δοκιμάστε να τις αναφέρετε ως "ψευδείς διαφημίσεις" σε οργανισμούς προστασίας καταναλωτών και BBB. Οι ιστότοποι Cloudflare εξυπηρετούνται από διακομιστές Cloudflare.

- [Η ITU προτείνει στο πλαίσιο των ΗΠΑ ότι το Cloudflare έχει αρχίσει να γίνεται αρκετά μεγάλο ώστε να μπορεί να τους επιβληθεί αντιμονοπωλιακός νόμος.](https://www.itu.int/en/ITU-T/Workshops-and-Seminars/20181218/Documents/Geoff_Huston_Presentation.pdf)

- Είναι πιθανό ότι η GNU GPL έκδοση 4 θα μπορούσε να περιλαμβάνει μια διάταξη κατά της αποθήκευσης πηγαίου κώδικα πίσω από μια τέτοια υπηρεσία, απαιτώντας για όλα τα προγράμματα GPLv4 και μεταγενέστερα ότι τουλάχιστον ο πηγαίος κώδικας είναι προσβάσιμος μέσω ενός μέσου που δεν κάνει διάκριση εις βάρος των χρηστών Tor.

- [Se vi uzas Mastodon bonvolu sekvi la konton Mitigator](../subfiles/service/altlink.md).

</details>

------

### Σχόλια

```
Υπάρχει πάντα ελπίδα στην αντίσταση.

Η αντίσταση είναι εύφορη.

Ακόμη και μερικά από τα πιο σκοτεινά αποτελέσματα είναι, η ίδια η αντίσταση μας εκπαιδεύει να συνεχίσουμε να αποσταθεροποιούμε το δυστοπικό status quo που προκύπτει.

Αντιστέκομαι!
```

```
Κάποια μέρα, θα καταλάβετε γιατί το γράψαμε αυτό.
```

```
Δεν υπάρχει τίποτα φουτουριστικό για αυτό. Έχουμε ήδη χάσει.
```

### Τώρα, τι έκανες σήμερα;


![](../image/stopcf.jpg)
